(或成最大西客) 到貨「嫌貴」拒付款 中国牛肉買家要巴西出口商給折扣

中國包括雞肉、牛肉等肉類需求因非洲豬瘟而提高，其中中國對巴西牛肉的購買量大量增加，讓巴西牛肉價格在去年創下歷史新高，但巴西當地媒體透露，高漲的牛肉價格已讓中國買家「嫌太貴」，部分中國進口商在巴西牛肉運達中國後拒絕付款，並希望和巴西出口商重新談判價格，以尋求折扣。

《路透》引述巴西媒體《Folha de S.Paulo》20日的報導，指出部分中國的巴西牛肉買家，以價格過高為由，拒絕支付已運達中國的巴西牛肉貨款，並希望巴西出口商能給予折扣。

據《路透》，隨著非洲豬瘟爆發，中國在去年擴大進口牛肉等肉類以彌補需求，其中中國和巴西牛肉商的交易量，增加超過50%，而巴西幾家新肉類加工場，也被批准可向中國出口牛肉和其他肉類。

而因中國購買量增加等原因，巴西牛肉的價格在去年創下歷史新高，但《Folha de S.Paulo》指出，隨著中國買家希望重新談判牛肉價格，部分巴西獲准對中國出口牛肉的新加工廠，正面臨財務困難，因為這些工廠為了出口而投資了新設施，最後卻得不到買家付款。

有部分巴西買家，則正計畫將未到達中國的貨物，轉移到伊朗等有潛在買家的地區。

目前，巴西肉類出口商協會（ABIEC）尚未就此報導做出回應。

Push

支那垃圾狗永遠最撚鍾意反口

夠膽就去買美國牛然後唔俾錢

後來地獄的門也壞了，閻王吸取了上帝的教訓，制定控制價3000。

德國人看了一眼，走了。

印度人報價3000。

中國人給了評標的小鬼500，報價3000，又中標了。

德國人、印度人很納悶。之後，中國人花了500材料，500人工，修了一半宣佈停工。拖了半年，閻王被逼追加投資3000，完工。

巴西ON9仔
未收齊錢都照出貨
抵比支那佬搵鳩你笨

成左好耐啦仲或成